新買linksys Ea6350駁HKBN問題

我係買左Version 3既EA6350, upgrade左最新firmware了
用緊BB100
我分別用laptop (駁lan)同電話試speedtest, download應該冇問題, 一行upload, 佢頭兩三秒都有數字出黎既, 但係之後就會睇到router個led指示燈閃, 應該代表有問題啦, 再閃多幾秒跟住個speedtest就會話upload error, 完成唔到個speedtest
我用ipad試又run到個speedtest喎, ipad係舊款, 第3代
我上網睇過可能係firewall既問題, 我就將laptop既firewall關左, 點知又得喎, 完成到個speedtest
以前舊既router, 用緊tplink好平o個d款, 冇出現過以上問題, 同埋無理由我要完全關左個firewall去用呢個router架?
另外, 我有駁樂視盒, 尋晚test, router既led指示燈間唔中都會閃下
究竟係咩原因呢?
係咪部router本身有問題呢?
希望各ching幫幫手, 唔該晒

第一代已經有啲問題，過熱reboot